

\chapter{ Ação dos espíritos sobre a matéria }



\chapter{ Manifestações físicas e mesas girantes }



\chapter{ Manifestações inteligentes }



\chapter{ Teoria das manifestações físicas }

\subsection*{ Movimentos de Suspensão }
\addcontentsline{toc}{section}{ Movimentos de Suspensão }

\subsection*{ Ruídos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Ruídos }

\subsection*{ Aumento e Diminuição do Peso dos Corpos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Aumento e Diminuição do Peso dos Corpos }



\chapter{ Manifestações físicas espontâneas }

\subsection*{ Ruídos, Barulhos e Perturbações }
\addcontentsline{toc}{section}{ Ruídos, Barulhos e Perturbações }

\subsection*{ Lançamento de Objetos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Lançamento de Objetos }

\subsection*{ O Fenômeno de Aporte (ou Transporte) }
\addcontentsline{toc}{section}{ O Fenômeno de Aporte (ou Transporte) }



\chapter{ Manifestações visuais }

\subsection*{ Perguntas Sobre Aparições }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perguntas Sobre Aparições }

\subsection*{ Ensaio Teórico Sobre as Aparições }
\addcontentsline{toc}{section}{ Ensaio Teórico Sobre as Aparições }

\subsection*{ Espíritos Glóbulos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Espíritos Glóbulos }

\subsection*{ Teoria da Alucinação }
\addcontentsline{toc}{section}{ Teoria da Alucinação }



\chapter{ Bicorporeidade e transfiguração }

\subsection*{ Aparições de Espíritos de Vivos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Aparições de Espíritos de Vivos }

\subsection*{ HomensDuplos }
\addcontentsline{toc}{section}{ HomensDuplos }

\subsection*{ Santo Antonio de Liguori e Santo Antonio de Pádua }
\addcontentsline{toc}{section}{ Santo Antonio de Liguori e Santo Antonio de Pádua }

\subsection*{ Vespasiano }
\addcontentsline{toc}{section}{ Vespasiano }

\subsection*{ Transfiguração }
\addcontentsline{toc}{section}{ Transfiguração }

\subsection*{ Invisibilidade }
\addcontentsline{toc}{section}{ Invisibilidade }



\chapter{ Laboratório do mundo invisível }

\subsection*{ Vestuário dos Espíritos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Vestuário dos Espíritos }

\subsection*{ Formação Espontânea de Objetos Tangíveis }
\addcontentsline{toc}{section}{ Formação Espontânea de Objetos Tangíveis }

\subsection*{ Modificação das Propriedades da Matéria }
\addcontentsline{toc}{section}{ Modificação das Propriedades da Matéria }

\subsection*{ Ação Magnética Curadora }
\addcontentsline{toc}{section}{ Ação Magnética Curadora }



\chapter{ Locais assombrados }



\chapter{ Natureza das comunicações }

\subsection*{ Comunicações Grosseiras }
\addcontentsline{toc}{section}{ Comunicações Grosseiras }

\subsection*{ Comunicações Frívolas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Comunicações Frívolas }

\subsection*{ Comunicações Sérias ou Instrutivas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Comunicações Sérias ou Instrutivas }



\chapter{ Sematologia e tiptologia }

\subsection*{ Linguagem dos Sinais e das Pancadas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Linguagem dos Sinais e das Pancadas }

\subsection*{ Tiptologia Alfabética }
\addcontentsline{toc}{section}{ Tiptologia Alfabética }



\chapter{ Pneumatografia ou escrita direta – pneumatofonia }

\subsection*{ Escrita Direta }
\addcontentsline{toc}{section}{ Escrita Direta }

\subsection*{ Pneumatofonia }
\addcontentsline{toc}{section}{ Pneumatofonia }



\chapter{ Psicografia }

\subsection*{ Psicografia Indireta: Cestas e Pranchetas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Psicografia Indireta: Cestas e Pranchetas }

\subsection*{ Psicografia Direta ou Manual }
\addcontentsline{toc}{section}{ Psicografia Direta ou Manual }



\chapter{ Os médiuns }

\subsection*{ Médiuns de Efeitos Físicos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns de Efeitos Físicos }

\subsection*{ Médiuns Sensitivos ou Impressionáveis }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Sensitivos ou Impressionáveis }

\subsection*{ Médiuns Audientes }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Audientes }

\subsection*{ Médiuns Falantes }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Falantes }

\subsection*{ Médiuns Videntes }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Videntes }

\subsection*{ Médiuns Sonâmbulos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Sonâmbulos }

\subsection*{ Médiuns Curadores }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Curadores }

\subsection*{ Médiuns Pneumatógrafos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Pneumatógrafos }



\chapter{ Médiuns escreventes ou psicógrafos }

\subsection*{ Médiuns Mecânicos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Mecânicos }

\subsection*{ Médiuns Intuitivos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Intuitivos }

\subsection*{ Médiuns Semi-Mecânicos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Semi-Mecânicos }

\subsection*{ Médiuns Inspirados ou Involuntários }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Inspirados ou Involuntários }

\subsection*{ Médiuns de Pressentimentos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns de Pressentimentos }



\chapter{ Médiuns especiais }

\subsection*{ Aptidões Especiais dos Médiuns }
\addcontentsline{toc}{section}{ Aptidões Especiais dos Médiuns }

\subsection*{ Quadro Sinóptico das Várias Espécies de Médiuns: }
\addcontentsline{toc}{section}{ Quadro Sinóptico das Várias Espécies de Médiuns: }

\subsection*{ Médiuns de Efeitos Físicos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns de Efeitos Físicos }

\subsection*{ Médiuns de Efeitos Intelectuais }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns de Efeitos Intelectuais }

\subsection*{ Variedades Comuns a Todos os Gêneros de Mediunidade }
\addcontentsline{toc}{section}{ Variedades Comuns a Todos os Gêneros de Mediunidade }

\subsection*{ Variedades Especiais para Efeitos Físicos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Variedades Especiais para Efeitos Físicos }

\subsection*{ Variedades de Médiuns Escreventes }
\addcontentsline{toc}{section}{ Variedades de Médiuns Escreventes }

\subsection*{ Segundo o Desenvolvimento da Faculdade }
\addcontentsline{toc}{section}{ Segundo o Desenvolvimento da Faculdade }

\subsection*{ Segundo o Gênero e a Especialdiade das Comunicações }
\addcontentsline{toc}{section}{ Segundo o Gênero e a Especialdiade das Comunicações }

\subsection*{ Segundo as Qualidades Físicas do Médium }
\addcontentsline{toc}{section}{ Segundo as Qualidades Físicas do Médium }

\subsection*{ Segundo as Qualidades Morais do Médium }
\addcontentsline{toc}{section}{ Segundo as Qualidades Morais do Médium }

\subsection*{ Médiuns Imperfeitos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Imperfeitos }

\subsection*{ Bons Médiuns }
\addcontentsline{toc}{section}{ Bons Médiuns }



\chapter{ Formação dos médiuns }

\subsection*{ Desenvolvimento da Mediunidade }
\addcontentsline{toc}{section}{ Desenvolvimento da Mediunidade }

\subsection*{ Mudança de Caligrafia }
\addcontentsline{toc}{section}{ Mudança de Caligrafia }

\subsection*{ Perda e Suspensão da Mediunidade }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perda e Suspensão da Mediunidade }



\chapter{ Inconvenientes e perigos da mediunidade }

\subsection*{ Influência do Exercício da Mediunidade Sobre a Saúde }
\addcontentsline{toc}{section}{ Influência do Exercício da Mediunidade Sobre a Saúde }

\subsection*{ Sobre o Cérebro }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre o Cérebro }

\subsection*{ Sobre as Crianças (Desernvolvimento da Mediunidade nas Crianças) }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre as Crianças (Desernvolvimento da Mediunidade nas Crianças) }



\chapter{ Papel dos médiuns nas comunicações }

\subsection*{ Influência do Espírito do Médium (comunicações anímicas) }
\addcontentsline{toc}{section}{ Influência do Espírito do Médium (comunicações anímicas) }

\subsection*{ Sistema dos Médiuns Inertes }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sistema dos Médiuns Inertes }

\subsection*{ Aptidão de Certos Médiuns para Línguas, Música, Desenho, etc. }
\addcontentsline{toc}{section}{ Aptidão de Certos Médiuns para Línguas, Música, Desenho, etc. }

\subsection*{ Dissertação de um Espírito sobre o Papel dos Médiuns }
\addcontentsline{toc}{section}{ Dissertação de um Espírito sobre o Papel dos Médiuns }



\chapter{ Influência moral dos médiuns }

\subsection*{ Questões Diversas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Questões Diversas }

\subsection*{ Dissertações de um Espírito Sobre a Influência Moral }
\addcontentsline{toc}{section}{ Dissertações de um Espírito Sobre a Influência Moral }



\chapter{ Influência do meio }



\chapter{ Da mediunidade nos animais }



\chapter{ Da obsessão }

\subsection*{ Obsessão Simples }
\addcontentsline{toc}{section}{ Obsessão Simples }

\subsection*{ Fascinação }
\addcontentsline{toc}{section}{ Fascinação }

\subsection*{ Subjugação }
\addcontentsline{toc}{section}{ Subjugação }

\subsection*{ Causas da Obsessão }
\addcontentsline{toc}{section}{ Causas da Obsessão }

\subsection*{ Meios de Combatê-la }
\addcontentsline{toc}{section}{ Meios de Combatê-la }



\chapter{ Identidade dos espíritos }

\subsection*{ As Provas Possíveis de Identidade }
\addcontentsline{toc}{section}{ As Provas Possíveis de Identidade }

\subsection*{ Como Distinguir os Espíritos Bons e Maus }
\addcontentsline{toc}{section}{ Como Distinguir os Espíritos Bons e Maus }

\subsection*{ Perguntas sobre a Natureza e a Identidade dos Espíritos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perguntas sobre a Natureza e a Identidade dos Espíritos }



\chapter{ Das evocações }

\subsection*{ Considerações Gerais }
\addcontentsline{toc}{section}{ Considerações Gerais }

\subsection*{ Espíritos Que Podem Ser Evocados }
\addcontentsline{toc}{section}{ Espíritos Que Podem Ser Evocados }

\subsection*{ Como Falar Com Os Espíritos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Como Falar Com Os Espíritos }

\subsection*{ Utilidade das evocações dos Espíritos Vulgares }
\addcontentsline{toc}{section}{ Utilidade das evocações dos Espíritos Vulgares }

\subsection*{ Perguntas Sobre as Evocações }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perguntas Sobre as Evocações }

\subsection*{ Evocações dos Animais }
\addcontentsline{toc}{section}{ Evocações dos Animais }

\subsection*{ Evocações de Pessoas Vivas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Evocações de Pessoas Vivas }

\subsection*{ Telegrafia Humana }
\addcontentsline{toc}{section}{ Telegrafia Humana }



\chapter{ Perguntas que se podem fazer }

\subsection*{ Observações Preliminares }
\addcontentsline{toc}{section}{ Observações Preliminares }

\subsection*{ Perguntas Agradáveis E Desagradáveis }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perguntas Agradáveis E Desagradáveis }

\subsection*{ Perguntas Sobre o Futuro }
\addcontentsline{toc}{section}{ Perguntas Sobre o Futuro }

\subsection*{ Sobre as Existências Passadas e Futuras }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre as Existências Passadas e Futuras }

\subsection*{ Sobre Interesses Morais e Materiais }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre Interesses Morais e Materiais }

\subsection*{ Sobre a Situação Dos Espíritos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre a Situação Dos Espíritos }

\subsection*{ Sobre a Saúde }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre a Saúde }

\subsection*{ Sobre Invenções E Descobertas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre Invenções E Descobertas }

\subsection*{ Sobre Tesouros Ocultos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre Tesouros Ocultos }

\subsection*{ Sobre Outros Mundos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sobre Outros Mundos }



\chapter{ Contradições e mistificações }

\subsection*{ Das Contradições }
\addcontentsline{toc}{section}{ Das Contradições }

\subsection*{ Das Mistificações }
\addcontentsline{toc}{section}{ Das Mistificações }



\chapter{ Charlatanismo e prestidigitação }

\subsection*{ Médiuns Interesseiros }
\addcontentsline{toc}{section}{ Médiuns Interesseiros }

\subsection*{ As Fraudes Espíritas }
\addcontentsline{toc}{section}{ As Fraudes Espíritas }



\chapter{ Reuniões e sociedades }

\subsection*{ Reuniões em Geral }
\addcontentsline{toc}{section}{ Reuniões em Geral }

\subsection*{ Sociedades Propriamente Ditas }
\addcontentsline{toc}{section}{ Sociedades Propriamente Ditas }

\subsection*{ Assuntos de Estudos }
\addcontentsline{toc}{section}{ Assuntos de Estudos }

\subsection*{ Rivalidades Entre as Sociedades }
\addcontentsline{toc}{section}{ Rivalidades Entre as Sociedades }



\chapter{ Regulamento }

\subsection*{ Regulamento da Sociedade Parisiense de Estudos Espíritas, fundada a 1° de Abril de 1858 }
\addcontentsline{toc}{section}{ Regulamento da Sociedade Parisiense de Estudos Espíritas, fundada a 1° de Abril de 1858 }



\chapter{ Dissertações espíritas }



\chapter{ Vocabulário espírita }

